突發，教大校長張仁良公開回應

(English version to be followed)

各位同事、同學及校友：

自上星期五回應外界就學生會民主牆事件的關注後，我離港兩天出席會議，星期日才回來。就冒犯性標語接連出現，我明白社會各界，尤其是教育界、師生的關注，學生會亦就此發出公開信。我已於今早電台節目中作出回應，我希望在此重申相關要點：

（一）校內處理 給予空間

這兩次事件在教大校園發生，由於性質相同，接連出現，校方已就兩宗事件合併調查，我們會按照既定程序處理，確保院校自主。

（二）不宜妄下判斷

我們剛開展調查工作，我在此呼籲各方給予教大最大空間處理事件，目前必須先確定張貼者的身分。調查委員會亦會包括學生代表，以既定程序公平及公正調查事件。

（三）私隱關注

校園內所有閉路電視的片段，僅作內部之用。就有關閉路電視擷圖外洩，校方十分重視。在此我必須鄭重聲明，校方絕無向外公開或發放有關擷圖。而在得悉閉路電視擷圖外洩後，校方已經即時發出聲明，要求各方停止轉發，並已通知香港個人資料私隱專員公署，全力協助調查。對於擷圖外洩影響當事人的私隱，校方感到遺憾，並會以負責任的態度處理事件。長遠而言，校方亦會廣納師生代表的意見，著力保障校內私隱。

（四）繼續提供實習機會

教大與本港教育界一直保持緊密夥伴關係，本校大部分畢業生都會投身教育界，他們的專業精神，積極工作態度過去一直深受學界以及校長們的充份肯定。我們會繼續與教育界保持溝通，提供實習機會，裝備修讀教育的同學成為未來的專業老師。

（五）尊重言論自由

學術自由、言論自由是大學的基石。大學民主牆由來已久，是師生多年來公開發表意見的自由園地。校園標語展示一向有既定的清晰指引，我期望大家能夠繼續恪守互相尊重、理性、持平的原則表達意見。民主牆由學生會負責管理，這方面不會有所改變。

最後，我希望大家在這艱難時刻，能夠上下同心，共同面對。與此同時，我希望校園能盡快回歸平靜，讓大學重回教學及研究正軌，讓學生們專心學習。

校長
張仁良教授

2017年9月11日

死性不改

笠哂水

好查唔查 仲查張貼者 佢地犯左咩法啊 屌你老母

cctv你唔撚報警

開個記招喊3聲先啦

這兩次事件在教大校園發生，由於性質相同，接連出現，

邊2次事件啫？

大聲d!

究竟星期六日發生左咩事
令到成班人全部轉駄

之前大大聲話要找個學生負責
依家霸氣何在？
感覺到無人撐？

你只係需要屌柒一個死左作反的中國人

上面派系鬥爭 ???

岩。
好隨便架咋
是旦屌個反共就得

估唔到留曉波死左都有啲用...

一、劉曉波
二、各大院校聯合反擊
三、公眾開始追擊777，校長同馬時亨出黎笠水撲火

蔡若蓮應該可以繼續恭賀
但真係好撚想推到佢落台

另外港獨+辱華vs乃共條戰線仲未完

堅持追究學生

喂 劉霞單野你未開記者會表態喎

應該係劉曉波單野拆唔到
屌又唔係唔屌又唔得
各大院校反擊佢地就不嬲wfc

有保安室有保安漏洞
快啲流出埋保安室偷片段片

佢覺得自己完全冇問題，係其他人嘅錯喎
講過又唔算數
教大學生唔係就咁算卦

前日係鬥牛犬 今日就芝娃娃

係時候棒打落水狗

好耐未試過咁爽啦

連登仔幫佢報左警未

收皮啦笠水

仆街
肯定同私隱專員傾好哂先出回應

教大SU發通牒叫你回應你又真係回

好耐未見過有共狗咁聽話

依個校長都算世界級 d人貼就貼幾張紙 你就丟幾架
搞到全世界都關注 報警又唔係 放生又得罪口德撚
小小事一都搞成咁 廢柴之中嘅廢柴 我係佢就早日落去親身教導蓮子算

如果一開始就咁講咪幾好，又放cctv又玩連坐諗住抛班學生，點知班學生唔受仲整個劉曉波你嘆，自己攞黎衰

點解唔報警呀

仲柒過世清

終於肯跪低

講真 教大學生應該襯哩單野拖個校長下馬

岩 今次罷課真心work

跪乜柒
cctv單野唔提
劉匪曉波個記招呢
我仲等緊

笠清都叫光明正大走數啊，呢條友回完比笠水更加柒

屌佢老味 身為一校之長 唔諗長遠 大佬出黎社會都知道自己友點錯都要攬左先...
佢仲要大大聲周街同人講

校園內所有閉路電視的片段，僅作內部之用。就有關閉路電視擷圖外洩，校方十分重視。在此我必須鄭重聲明，校方絕無向外公開或發放有關擷圖。而在得悉閉路電視擷圖外洩後，校方已經即時發出聲明，要求各方停止轉發，並已通知香港個人資料私隱專員公署，全力協助調查。對於擷圖外洩影響當事人的私隱，校方感到遺憾，並會以負責任的態度處理事件。長遠而言，校方亦會廣納師生代表的意見，著力保障校內私隱。

張校長仲未點解唔報警

跪咗咩跪咗喺邊度

真係食花生睇好戲

Take 錯side，得罪學生
宜出黎補鑊

無撚用 俾SU撚狗咁撚
一早咁講咪唔洗搞大件事

好搞唔搞搞大學生

唔重要 重點係 點性質相同

其實學生可以自己報警, 因為呢樣係盜竊. 另外個記者係接贓.

教院啲學生點會同你罷課

班港共議員同HKGpao懸紅起底，校長又點拆？片段外泄點解唔報警查？

柒頭玩大咗就笠水 冇撚用

收皮啦張仁良

性質相同，咁記招呢屌你

（三）私隱關注

校園內所有閉路電視的片段，僅作內部之用。就有關閉路電視擷圖外洩，校方十分重視。在此我必須鄭重聲明，校方絕無向外公開或發放有關擷圖。而在得悉閉路電視擷圖外洩後，校方已經即時發出聲明，要求各方停止轉發，並已通知香港個人資料私隱專員公署，全力協助調查。對於擷圖外洩影響當事人的私隱，校方感到遺憾，並會以負責任的態度處理事件。長遠而言，校方亦會廣納師生代表的意見，著力保障校內私隱。

咁講法某些報刊所得到嘅所謂獨家擷圖
係未經教大同意下非法竊取教大私隱資料
教大校長張仁良絕對要報警處理
張仁良有冇報警??

幾時開記者會
幾時代學生同劉霞致歉

我都係咁諗 但無論九大邊間都係

d語氣好似比人閹咗咁

依家根本冇野犯法需要查，貼野落民主牆又如何
唯一犯法唯一要查嘅就係邊個放cctv片

遺憾？
唔係應該道歉咩？
因為院校既疏忽令到同學私隱受損
唔洗調查唔洗問責？

你地笠水，公眾唔會笠
繼續恭喜蔡若連死左個仔

推到道歉

報撚左私隱專員
告到條撚屌坐監為止
唔坐都要佢無長糧
行為失當

屌你老母，唔止劉曉波架，仲有李旺陽同埋好多人被中共迫害致死囉😤😠😡

懷疑有保安公器私用 獲得報館報酬 係咪報得老廉

記招呢？屌你老母張匪淫良

係囉, 其實佢知唔知校長呢個位要做乜嘅呢? 究竟係無知定無恥?

而家先識點玩隻game會唔會遲咗少少？

撚狗咁撚

大家開始識玩

記招呢？

cctv影到兩個人咁清楚，如果係校內學生，無理由咁多日都捉唔到人，可能事有QK

柒到唔敢睇

我需然唔同意你既說話 但我會保護你說話既權利

係咪影左北京高官個仔

奶共奶到失去理智

再貼一次蔡若蓮撚9佢 狗男女

留明睇教大學生會回應

在此我必須鄭重聲明，校方絕無向外公開或發放有關擷圖。而在得悉閉路電視擷圖外洩後，校方已經即時發出聲明，要求各方停止轉發，並已通知香港個人資料私隱專員公署，全力協助調查。

報左警未

咁既西品格 學咩人做校長 ?

校長點會放片
我知一定唔係校長
一於報警啦

叫人點信你呀咁撚高調出黎做場戲跟住笠水

lm

畜生 一句對唔住都冇

教大呢場仗打得好好睇

本來貼港獨就唔係大單野，最搞笑係撈埋蓮子事件，借機想搞大動員玩野，又搬龍門又放相，終於玩大左收唔到科。

想搞大之前，都要睇下自己屎忽乾唔乾淨先啦

我都有諗過會唔會係蝗仔
所以死唔公報
講

好撚柒

係咪應該就老閉擷圖流出，暫停教大與保安公司合約先。

麻煩教大學生會就校長有關言論報警以調查有關閉路電視片段外洩，以證明校長所言非虛

唔通有人想嫁禍俾教大學生

btw發現一講港獨d五毛就好敏感
不如以後每個星期開個港獨post黎block五毛

好似咁

香 港 獨 立 ！

貼劉曉波嗰個人真心識玩
撚到個校長落唔到台